乞求譚德塞原諒 - 林夕

乞求譚德塞原諒 - 林夕

法新社

何謂無恥？無羞恥感，無視他人如何看自己，也無能力攬鏡自照。

所以，世衛總幹事譚德塞控訴台灣人在網路欺負他，侮辱他，甚至罵他是黑人，牽涉到種族歧視，而台灣政府明知有這campaign進行中，也不聞不問。台灣政府只重罰有關疫情的虛假信息，對網民很難像極權國家那樣，隨便封貼封網。罵他防疫失職失能失德，是國際公認的事實，上訴到紐倫堡審判庭上，這是合理評論，何侮辱之有。說他偏幫中國，那也是有目共睹，要說這是欺負他，有滿腔苦水，有種就像特朗普發砲吧，何必軟的柿子挑來捏。

有「恥感」的人忍受了他多久？還好意思說忍耐了三個月，三個月前，台灣大選前後，網民投入在選舉的話題，才沒空留意世衛，那時他也沒名揚國際。至於歧視他是黑人，誰這樣沒水準，最好清查出來，多少黑色皮膚的人也受他所害，怎麼會以人種來攻擊他這麼弱智。正如稱武漢肺炎，也不等於歧視武漢人，他們有數不盡的受害者，似乎歧視武漢人湖北人的，是其他省份的自己人，他們說這是新官肺炎，也無礙於抹黑抹白的現實。

病毒遺禍所及，不分黃白黑，只有黑白是非無須篩檢確診。

以這樣一個軟骨頭，忽然在會議後醬爆三分鐘自己慘受霸凌，而且對象是長期受世衛霸凌的台灣，幕後黑手不想而知。

何謂黑手？在暗黑中搞大小動作之謂也。譚德塞演這一齣木偶戲，透明的遮羞布後那雙手，大動的食指連指甲的黑邊都露出來了，那不是黑手，也沒穿上白手套，誰教中國動用外交部、國台辦即時撲出來為譚德塞助攻，一唱一和呢？

台灣外交部要求譚導道歉，同時卻有大量「台灣人」在推特上向譚導道歉，甚至用到「乞求譚德塞原諒」如此重而自輕自賤的字眼，中國的網軍急須重整，受人錢財也要講專業與誠意，別懶到用模板文轉貼，如需要附加自己的討台灣檄文，請想辦法使用正體字，別露出簡體的尾巴。還有那家受聘的網軍機構，轉換一下IP位置，別那麼快給人查出在浙江有很難嗎，丟國家的臉啊。

中國若要指望大外宣贏得世界的尊重，首先要自重。處理這重大任務的人都不夠愛國，習大大若在天庭有知，會向你們進行打貪打黃活動的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

可以鬧譚德塞啊！